%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper, margin=1.0cm]{geometry}

\title{{\large Dérivation de fractions}\\Sujet B}
\date{23/03/2017}
\classe{T\up{ale}STMG}
\dsnum{DS n\up{o}5}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}


\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[D'après le bac STMG Métropole, 15 juin 2016]~\\
  Une agence lance une campagne publicitaire sur une durée de 15 semaines, dans une ville donnée, afin de promouvoir une nouvelle marque de boissons gazeuses.

  Une étude montre qu'après $x$ semaines de campagne publicitaire, le pourcentage de personnes résidant dans cette ville ayant pris connaissance de la marque est donné par l'expression :
  $f(x)= \dfrac{75x}{x+2}$
  où $x$ est un réel compris entre 0 et 15.

  L'objectif fixé à l'agence par l'entreprise qui produit cette nouvelles marque de boissons est qu'au moins 70~\% des habitants de la ville aient pris connaissance de cette marque.

  \begin{enumerate}
    \item
      On note $f'$ la dérivée de $f$. Montrer que, pour tout réel $x$ de l'intervalle $[0~;~15]$, on a :
      $f'(x)=\dfrac{150}{(x+2)^2}$.

    \item En utilisant le signe de sa dérivée, déterminer les variations de $f$ sur l'intervalle $[0~;~15]$.

    \item Au bout de combien de semaines est-ce que le maximum d'habitants de la ville aura pris connaissance de la marque ?
    \item Quel pourcentage d'habitants connaîtra alors la marque ? L'objectif de la marque est-il atteint ?

    \item L'agence décide de prolonger la campagne publicitaire. Trente semaines après le début de la campagne, l'objectif de 70\,\% est-il enfin atteint ?
    \item Combien de semaines après le début de la campagne (à une semaine près) la moitié de la population connaissait-elle la marque ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
